FBI局長:平均每10小時啟動一宗與中國政府有關的反間諜調查

FBI局長:平均每10小時啟動一起與中國政府有關的反間諜調查

美國聯邦調查局局長克里斯托弗·雷（Christopher Wray）星期三警告說，中共對美國構成極為嚴重的國家安全威脅，而美國動用巨大資源在調查2000多起與中國政府有聯繫的案件，目前平均每10個小時便啟動一項調查。

克里斯托弗·雷週三晚在接受福克斯新聞“特別報導”電視節目採訪時表示，沒有一個國家比中國對於美國的創新、經濟安全以及民主理念等，構成更大的威脅。

他表示，與大約10年前比較，FBI目前正在進行的與中國有關聯的經濟間諜調查激增了約百分之1300。中國在展開一場知識產權盜取、經濟間諜、針對美國商家及學術研究機構的網絡侵入的攻勢。

他說，中國在試圖從美國幾乎所有行業的公司，不論大小，偷取信息，從財富100強公司到新成立的公司，從農業到高技術，從航空到醫療，到學術研究機構。而且不僅通過傳統的政府人員，還通過非傳統的收集者，包括商人、高級科學家、高級學術人員。這些人都通過不同方式獲得獎勵，偷取美國的創新及機密信息帶回中國。

不過，克里斯托弗·雷在採訪中強調，這不事關中國人民或華裔美國人，這事關中國政府和中共。

克里斯托弗·雷還表示，中共對影響美國的選舉有興趣，希望影響美國的政治思維和政策，試圖轉向對中國更友好、親中國、親中共的方向。有時候，這些行為與選舉問題攪纏在一起。

在有關源自武漢的新冠病毒的來源問題上，克里斯托弗·雷不願多談，只是表示，到目前沒有什麼信息對情報界已經公開表態的做補充，即目前仍然沒有充足的信息了解病毒是如何從武漢起源的。

此前，克里斯托弗·雷去年7月在國會參議院司法委員會上作證時，曾警告中國是美國現今最大的反間諜威脅。

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

FBI: 每日都要捉美奸

美國白皮豬真係好𨶙蠢
養大敵人對付自己
連大陸人都笑美國對華政策七十年來都係失敗

起碼要每10 分鐘一宗先清得晒啦

時機成熟，到美國開始割韭菜

調查激增了約百分之1300

其實養大支那既係奧巴馬

支那日日鳩叫外國勢力入侵。
佢哩啲真係外國勢力全面入侵。
美帝快啲打柒支那啦。還世界一個公義

不意外

仲查乜撚 開得file都9成係啦。
直接遣返啦

我諗CCP好快同阿爾蓋達同埋isis齊名

其實大好機會試啲新型兵器。
支那地方又大，人又多。
撤橋之後咪乜氫彈核彈機械狗未來士兵全部掉哂落去測試下。反正死哂啲支那賤畜全世界都拍爛手掌。其實無咩好顧慮。

不過唔該，真係要殺哂。一陣走甩幾百萬沖左落嚟真係多得你唔少

齋開case唔清唔算做咗嘢喎
講下d大case進展好過

查乜鳩， 一野黎過麥卡錫主義，見你中國籍就捉左先再掟佢出境

遣返？電椅或者毒針伺候喇

臭黑馬黑人黎

咁早期收網咩 緊係等多d大魚先

FBI 努力清共諜